【Talk房】儲200萬首期呻無選擇 上車客:似買劏房難以接受

香港地一屋難求，不少人為首期頭痕。有上車客儲了逾200萬元首期，準備上車，但經紀介紹的樓盤卻似劏房，逾200平方呎單位賣近600萬元，直言「真係接受唔到」，更指「第一次睇樓，估唔到係咁」。

有網民於「連登」討論區發文，指儲了200多萬元做首期，準備上車，逐找地產經紀介紹樓盤，「自以為咁樣已經有好多選擇，咁我今日咁啱經過土瓜灣個新盤，咪上去望下，個經紀帶我逐間介紹，一出𨋢，條走廊勁短，單位同單位之間勁近，好似劏房」 。

他續指，經紀帶他參觀200多呎單位，售價600多萬元，「開放式，無房，無獨立廚房，張床要朝行晚拆，個經紀仲同我講，『九龍區呢啲單位無架喇，你上網睇下就知』，成600幾萬買啲咁嘅嘢，對唔住我真係接受唔到。」他稱，一向於九龍居住，即使有新界大盤，亦未必考慮。

他稱，經紀再帶他參觀一個一房單位，同樣不設獨立廚房，「x街，要880萬，仲要好細，再者我跟本買唔起」他稱，之前到其他地方旅行，住過民宿、villa等，「真係覺得香港樓係離哂地，貴到咁買垃圾，個經紀仲不斷同我講，『無架啦，全九龍都係咁，只會愈黎愈細』我覺得佢好自欺欺人，好似合理化依樣嘢咁，痴哂線」。

不少網民都認同新建樓盤不實用，「依家嘅新樓真係愈起愈細，乜都開放式，唔實用， 管理費又貴，寧願買舊樓好過，起碼啲間格正正常常，有廚房有睡房」、「認命啦，我依家都正係關注新界樓，市區俾你all in買到自住又無多餘錢買多間收租，我不如買兩間新界好過，仲可以買埋車位添」。

柒出連登

記者又上連登攞新聞

頭條日報偷料死全家

又偷料

依家做記者真係易

又抄台

其實間間都係咁
大家唔好再針對100毛啦